\documentclass[12pt, A4paper]{report}
\usepackage [utf8]{inputenc}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
%Kapitoly bez kapitoly
\titleformat{\chapter}
  {\normalfont\LARGE\bfseries}{\thechapter.}{0.5em}{}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex}
%
%	Pocatek dokumentu
%

\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2\textwidth}\rlap{#1}}
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}


\begin {document}

\begin {titlepage}
\begin {center}
\includegraphics[width=\textwidth]{uvod_obr.jpg}
\\[3cm]

\LARGE{Dokumentace k semestrální práci z předmětu KIV/DB2}
\par
\large{Zadání na Aimtec Hackathonu 2016}
\\
\large{Cizojazyčné křížovky}
\\[2.5cm]
\end {center}

{\bf Tým:}
  
\itab{Jakub Sido} \tab{A15N0079P}

\itab{Pavel Přibáň} \tab{A15N0074P}

\itab{Jiří Martínek} \tab{A15N0070P}

\itab{Lukáš Havlíček} \tab{A12B0480P}

\par

{{\bf Datum:} 20. března 2016}


\end {titlepage}

\tableofcontents    %obsah


\chapter{Zadání}
Jako zadání projektu na \textit{Aimtec Hackathonu 2016} jsme realizovali webovou aplikaci, která umožní luštění multijazyčných křížovek. 

Uživatel si na začátku hry vybere požadované jazyky a zobrazí se mu křížovka. Křížovka má nápovědy v jednom jazyce a očekává se vyplnění polí v jazyce druhém.

Vygenerovanou křížovku může zároveň luštit i další hráč. V takovém případě se pouze připojí ke hře. V případě luštění křížovky dvěma hráči aplikace umožňuje zobrazovat protihráčova vyplněná pole.


\chapter{Popis implementace}
V rámci tohoto projektu jsme si zvolili, že se daný projekt pokusíme naimplementovat v \textbf{React} a \textit{NoSQL} databází \textbf{Firebase}. 


\section{Aplikace}
\par Aplikace napsaná pomocí knihovny React. Je do velké míry strukturovaná do tzv. {\it komponent}, což jsou jednotlivé části uživatelského rozhraní, které mohou mít vlastní proměnné, uchovávat si vlastní stav a obsahovat další zanořené komponenty. Jediné soubory v aplikaci, které neobsahují komponenty, jsou pomocné pomocné soubory (např. \texttt{firebase.js}). 
\par Aplikace dále samozřejmě obsahuje i soubory s kaskádovými styly ({\it css}) a {\it html} šablony, ale ty obsahují pouze nutný základ a nebyly hlavní náplní této práce.
\par Součástí aplikace je i server napsaný v {\it Node.js} a balíčkovací knihovny jako {\it Webpack}. Všechny tyto doplňky byly součástí základní kostry projektu pro React, který jsme stáhli z GitHubu \footnote{\url{https://github.com/gaearon/react-hot-boilerplate}} a nebudou zde tedy dále rozebírány.
\par Následuje popis hlavních souborů v aplikaci.

\subsection{firebase.js}
Stará se o komunikaci s databází. Obsahuje funkce pro odeslání tahu a reakci na změnu v databázi, kterou deleguje dále do CrossWord.js

\subsection{CrossWords.js}
Obsluhuje akce vyvolané interakcí s uživatelem či databázovou změnou nad křížovkou.

\subsection{CrossWordsTemplate.js}
Tato komponenta se stará o vykreslení křížovky a deleguje uživatelovi akce do CrossWord.js

\subsection{hints.js}
Komponenta vykreslující nápovědy ke konkrétním slovům. 

\subsection{LanguageMenu.js}
Komponenta zobrazující nabídku jazyků.




\section{Databáze Firebase}
Firebase poskytuje pohled na data (JSON formát) na základě URI
\footnote{https://popping-heat-2447.firebaseio.com/tah/adad/-KDJ2SHS4C7h6cIvglNp.json poskytne obsah \{"hrac":"Jiřík","pismeno":"K","radek":1,"sloupec":9\} }.
Po vybrání jazyků Firebase poskytne křížovku, kterou odešle ve formáte JSON. Při každém vyplnění písmenka se pošle JSON objekt, který obsahuje jméno hráče, které písmeno vyplnil a pozici (řádek, sloupec). 
\par Hlavní výhodou databáze Firebase je skutečnost, že spojení je po jeho navázání udržováno neustále, díky čemuž se JSON zároveň posílá i druhému hráči, který díky tomu vidí, která pole již vyplnil protivník. Není tedy nutné se periodicky dotazovat na změny, ale každá změna se promítne okamžitě.

Struktura databáze je vidět na obrázku \ref{fig:db_struct} na straně \pageref{fig:db_struct}.

\begin{figure}[ht!]
\includegraphics[width=\textwidth]{db_struct.png}
\caption{Struktura DB}
\label{fig:db_struct}
\end{figure}



\chapter{Uživatelská příručka}
\par V úvodním kroku si hráč vybere dva jazyky, které chce použít pro tvorbu křížovky. První jazyk určuje jazyk pro nápovědu, druhý jazyk je jazyk pro samotnou křížovku.
\par V následujícím kroku hráč vyplní jméno, pod kterým se chce do hry připojit a které bude sloužit jako jeho přezdívka.
\begin{figure}[ht!]
\includegraphics[width=\textwidth]{db1.png}
\caption{Výběr jazyků pro tvorbu křížovek}
\label{fig:db_struct}
\end{figure}

\par Po těchto úvodních krocích se již spustí samotná křížovka, kterou lze začít vyplňovat. Kdykoliv během hry se může připojit další hráč a okamžitě začít vyplňovat políčka. V takovém případě jsou políčka, která protihráč vyplnil, zabarvená červeně, hráč má tedy v reálném čase přehled o aktivitě protihráče, neví ovšem, jestli jsou zadaná pole vyplněná správně, nebo chybně. Během hry je se hráči zobrazuje jeho aktuální skóre, které je možné porovnat se skórem ostatních hráčů. Skóre ostatních hráčů je aktualizováno v reálném čase.
\par Hra končí ve chvíli, kde jeden z hráčů vyluští správně křížovku.
\begin{figure}[ht!]
\includegraphics[width=\textwidth]{db2.png}
\caption{Takto vidí hru jeden z hráčů}
\label{fig:db_struct}
\end{figure}
\chapter{Závěr}
\par Využití knihovny React v kombinace s databázi Firebase přineslo velmi zajímavé výsledky. Díky tomu, že databáze Firebase udržuje s klienty spojení po celou dobu jejího využívání, je možné snadno zobrazovat data v reálném čase. 
\par Knihovna React nám dále umožnila úplně vynechat serverovou část aplikace a veškerou logiku implementovat v klientské části. Patrně se v praxi nejedná o ideální řešení, ale zde je hlavním účelem ukázka možnosti takového řešení. V neposlední řadě s využitím knihovny React odpadá nutnost aktualizace stránky pro načtení nových hodnot, překreslení probíhá automaticky vždy po obdržení nových dat z Firebase databáze.
\end{document}